% !TEX root =../main.tex

\chapter{Praxispartner}

%Skizzieren Sie den Praxispartner und die Abteilung, in dem/der Sie Ihr Praktikum absolviert haben mit dessen Schwerpunkten (z. B. Sitz und Größe des Praxispartners, Branche/Geschäftsfeld, Umsatz, Rechtsform, Kundenstruktur, Wettbewerber, Organisationsstruktur, Unternehmensphilosophie/Image, Größe und Aufgaben Ihrer Abteilung, Stellung der Abteilung im Rahmen des Praxispartners).

%http://mitchsenf.com/coach/

%http://hero-society.org/

Praxispartner des Praktikums ist die \term{HERO SOCIETY Enterprise GmbH}. Sie ist eine Gesellschaft, welche sich mit Karriereberatung und Nachwuchsförderung beschäftigt. Die \term{HERO SOCIETY} hat das Ziel, Menschen ihre Berufung aufzuzeigen.\\
\parencite{hero-society}

Die \term{HERO SOCIETY} setzt sich aus den Unternehmensgründern Marcell Heinrich und Michael Senf, sowie aus 33 Mitarbeitern zusammen. Die \term{HERO SOCIETY} unterteilt sich in folgende Tätigkeitsfelder:

\begin{description}
	\item[HERO-EDUCATION.DE] \glqq{}In Schulen fördern wir die Kreativität von Kindern und Jugendlichen. Dadurch erkennen sie was in ihnen steckt und lernen, ihre Berufswege mutig anhand ihrer Potentiale zu wählen. Eltern und Lehrern helfen wir, die Potentiale ihrer Kinder und Jugendlichen optimal zu fördern und ihnen eine erfüllende  und erfolgreiche Zukunft zu ermöglichen. Unsere Schulkurse, Projekttage und Workshops zur Berufsorientierung sind unser täglicher Zugang zur Lebenswelt junger Menschen.\grqq{} \parencite{hero-society}
	
	\item[HERO-ACADEMY.DE] \glqq{}In persönlichen Coachings und Kursen helfen wir Berufseinsteigern und Berufszweiflern, Angestellten sowie Selbständigen dabei, ihre persönliche Talentstruktur zu erkennen und das für sie geeignete Umfeld zur beruflichen Entfaltung zu finden oder zu erschaffen. In diesem Feld begleiten wir hautnah die Übergänge von Schule, Studium/Ausbildung und Beruf. Wir helfen bei Berufseinstiegs-, -wechsel- und -abbruchentscheidungen. Wir begleiten Schlüsselmomente in Karriere- und Lebenswegen.\grqq{} \parencite{hero-society}
	
	\item[HERO-CORPORATE.DE] \glqq{}In Unternehmen helfen wir Personalverantwortlichen dabei, den Nachwuchs von morgen zu verstehen und seine Superkräfte zu entfalten. Durch Consulting und strategische Begleitung helfen wir, die Nachwuchskräfte wirklich zu erreichen und eine nachhaltige Bindung zu ermöglichen. Durch Führungskräftecoaching unterstützen wir beim Gelingen des Generationendialogs. In Vorträgen und Seminaren teilen wir unsere Erfahrungen aus tagesaktueller Jugendarbeit in deutschen Schulhäusern.\grqq{}  \parencite{hero-society}
\end{description}

